深夜哲學 - 有冇人諗過連宇宙本身 都唔知自己存在意義

我成日諗自己存在意義
諗緊死左 冇輪迴 乜都冇
世界繼續運行
當個世界去到盡頭時 宇宙都有日會有盡頭
都會有佢界限 咁究竟宇宙又因何而生？ 盡頭又會點？
一切空白？ 但似乎空白本身 也有盡頭。。

宇宙出面可能又係另一個宇宙🤔

我信有輪迴，有業，不過唔係佛教所講嘅嗰種。
最後沒有最後，物我齊一，一切歸於一元。
New age嚟講，比較by 我地係宇宙顯化呢個解釋

利申：瞓唔著

同埋點解時間要係線性？
如果時間唔係線性，咁咩係開始同終結？

如果係咁，咁心經就啱㗎啦喎

我覺得世界就係不斷重複 星球會爆炸 然後再由一粒微塵經過好多億年再演化成星球 然後再有生物 不斷重複

我覺得純粹係一個looping

頻率創造同維持住宇宙既運作

死後即刻reboot

輪迴和業
佛教講那種唔太可信
new age講得好些

冇嘢係永恆 包括宇宙

推測宇宙現正膨脹 亦有機會縮細

宇宙中 有或多處出現極大恆星/超超超級新星

引力將宇宙縮小 若干年時間 甚至毁滅

或許較逺星體 可辜免 原本宇宙變得一片死寂

粒子漫遊 長長時間 另一個宇宙誕生

死後輪迴 輪迴多次都是一個極短時間

反而死後思想存在 去見証宇宙死亡與誕生（如果有）是我所願

宇宙誕生之前及滅亡之後基本上都係人力不可知

唔好諗咁多啦
會痴線

咁得閒不如睇書啦
你唔係以為你既問題係過去2000年無人討論過吧

你唔明，痴線佬享受痴線， 因為還有痴線的時候，才是他們最真實的時候。

只有*

點解要有意義？

存在先於本質